【0708 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

15

0.5大啊

恭喜你

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1299宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1300宗
※綜合各大傳媒報導 過去24小時再多14宗初步陽性個案嘅消息
※截至0630 一共做咗347,400次樣本檢測
※本港6月共新增121宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0707 1600 確診個案：1205 → 1299 (+94)

點解啲人係咁post返尋日14單?

武肺民間資訊

Hihi is u again

大大
大大

屌樓主個屎眼仔

大到爆發

0708 1625 UPDATE
#1292 個囡 火炭培基小學
#1293 仔女馮黃鳳亭中學、崇真小學
#1295 中華基督教會扶輪中學
#1296 演藝學院

元朗光明英來學校—未知
北區鳳溪創新小學—未知
荃灣天佑小學—未知
油麻地天主教小學（海泓道）—未知
男拔小學部—未知
保良局林文燦英文小學—未知
優才（楊殷有娣）書院旺角校舍—未知
黃埔宣道小學 #1296學生 驗毒結果待確認

唔信，
我買under 5單

恐懼撚大敗退

今日唔使聽書訓話

唔知會唔會封球場gym

覆我啦 屌你

唔撚好啦 屌

大大大大大

all in大

Hi

屌你

埋位

30個

＞15

20個！賭撚

屌我做咩
封gym麻撚煩

我估20單

應該同琴日差不多

留名睇走數

本地確診中位數
9.5中位數
大 2.12
細 1.65
細己啡格飛

我要home office 大爆發吧

遲左添

嚟了嚟了

大

煩到邊個

10

大啦

球場仲麻煩

封酒吧啦

我

有無得買老人院開大?

遲到喎 係咪太多

細！！

遲晒！

一張紙唔多得去邊

有大紙派?

波膽 6個

波膽7

快啦

今日冇乜消息咁

20

咪講咗14個

派新聞稿了

過關受唔受

9本地 X 3輸入

記者應該即刻upload張紙呀嘛

遲到

雞仔聲

過去24小時多24宗確診個案

應該十單都冇

遲到西

即場 中位數15

細1.7
大2.1

嘩

5 imported
19 local

19本地？

wtf

19 本地

好多...

幾多本地?

差唔多啦

19

19單LOCAL
恐懼撚,WFH撚全面進場

24

19+5

#1301 - 1324
5輸入
19本地

19單本地

14唔係尋日咩

老人院 6 搭 粥鋪4 搭 學校4 , 3串1

好想輸入啲精液入君bb嗰閪到

終於本地多過輸入

19單

如果聽日又少番啲就好
屌 呢個祖國肺炎真係同祖國一樣 咁偉大

今日有排講
19本地

推 抗爭Mind Map #特區免簽地位 #Twitter #香港自治法案 7.11-12 初選 #馬格尼茨基人權法

第三波

做鰂魚涌華蘭百佳 sushi 檔

返百佳

Unlinked唔知有幾多單

又爆開

Gogogo

壽司 仆街

起碼搞一個月先舒緩返

老人院大爆炸？

幾多單政府都係話9知你

開花

百佳前線好多黃

以前的士司機, 去過新發

篤尿就黃

5 imported
2 curry
#1303 M36

#1308 M42
0630 arrive
0707 fever

#1309 M47 sailor
agent arranged check++

#1320 AWE

#1318 F31 Khasakustan
3mon bb 初步陽性

好多的士司機中

新發群組

壽司

#1304 41歲女
#1291 太太 #1295 母
鰂魚涌百佳壽司檔

#1301 61歲 的士司機
去過新發

#1317 60歲女
去過新發

#1324 前的士司機
去過新發

#1315 55歲男
的士司機

好中意食茶記

新發好毒

#1322 71歲女
去過彬記

老人院 再有 4宗確診, 都係院友

DC9仲想加價

新發群組 的士群組

戴住病菌周圍走

茶記藍屍群組

Dc狗抵死啦

加嚟醫肺炎

噚日傳16, 最後開9, 剩7個初步確診，應該有5個撥咗落今日

開番大陸關就大爆發

新發真係癈老集中地

全部廢老廢中

仆街啦！要爆了

老人院多4宗院友
#1302 79歲男
#1307 67歲女
#1316 79歲男
#1323 70歲男

架的士唔抹，直頭「載」住病毒周圍走

唔食藍店咪冇事

你覺得依家唔會大爆發咩

死廢老成日唔帶口罩係到播毒

派樽都揾到中

藍店已成防疫缺口

老人院員工
#1310 53歲男
#1311 48歲女
#1312 55歲女
#1321 57歲女

92歲

慈雲山坪石好毒

死撚哂D廢老就唔會再有本地

自己冇幫襯
最怕啲左鄰右里去過

保皇黨票倉

會
Taxi sends the virus to every corner in Hong Kong.

local

#1304 F41 #1291老婆，#1295阿媽
冇去過彬記，家居傳染
鰂魚涌華蘭中心誠哥切壽司

#1301 M61 taxi
0702－0703 新發
0704唔舒服

#1317 F60
潛伏期新發
0704開始唔舒服

#1324 taxi
0703 新發
0707 咳

#1315 M55 taxi
ICU

dc9 交更，兩個dc9都中左就會帶去各自相熟嘅人

#1313 女 42歲
住荃灣
搞唔到致病源頭

開左誇區學童同專業人士就開始有人中招

啲壽司係咪變咗生化壽司啦？

的士 >>>> 全港

之前有班的士佬係架的士掛中國國旗周圍走的迴力標黎料?

今日仲見到幾個人唔帶口罩

大把

源頭未明個案
#1305 玉石樓住, 話好耐無去彬記
#1306 92male, 搵唔到高危因素, 住慈正村
#1313 42female, 荃灣灣景花園, 6/7 唔舒服, 去過好多地方, 運動場, 食嘢
#1314 69female, 住旺角, 6/7 唔舒服, 去浸會門診, 平時去食下飯
#1319 31male, 住禮頓山, 3/7 痾, 7/7 留樣本 陽性, 去過餐廳

終於有港島

D廢老唔戴罩

起碼3單搵唔到源頭

大堆廢老冇戴好耐

其實係test得唔夠多
政府如果夠膽派樽俾晒佢地啲親朋好友
分分鐘過百都唔止

我做gym就不嬲唔帶

多左人唔戴口罩

真攬炒

每日一定驚 定驚圖

君君講到口都乾

源頭不明
#1305 住玉石樓

#1306 92歲男
住慈正邨正明樓

#1313 42歲女
住TW灣景花園
去過好多地方(運動場...)

今日唔中，唔代表聽日無事

民建聯票倉大爆炸??

都要香港人嘅鬆懈配合先爆到嘅，繼續吃喝玩啦

叫過雞都唔敢話有啦

香港嗰邊餐廳依家無爆發
依家鬼知咩

又rap過

其實新發係邊到

有政府唔驚

百佳壽司...

The restaurants I visited have not token my body temperature.

I should report these instances to the authority.

竹君表示又唔撚洗放假...

佐敦文英街

#1314 69歲
住MK海韻閣

#1319 31歲男
住香港禮頓山

75宗呈報

佐敦

潛伏期一日
癲撚到

又可能有D人中完好返都唔知

報復底消費

好少..Check 得咁少...

廢老遙遙領先

想問今日有幾多單UNLINKED?

#1319 去過好多餐廳

政府喉舌, 理撚得佢咩

Google Map

好多假度 1秒都唔洗睇都無睇就話得

5

3單

HA：過去24小時有75宗呈報個案
205人仍留院

係呀好多人都冇戴
聽到有個人話個口罩頭先漏咗係車
有啲人仲要話依家仲要量體溫㗎咩

灣仔

6人出院

鰂魚涌華蘭中心誠哥切壽司
公司係個頭

政府有咩行動？

假防疫真打壓

係咪個間乜野food la parc

新發好近糖水雄唔好有事

1人危殆 #595
1人嚴重 #1269

沒事兒沒事兒

想一槍打死依班人簡直浪費社會資源

停課未

我試過阿姐嘟隻手仲要離好遠
心諗jm9

到真係要防疫果陣就唔會點做嘢

有D 擺明係做樣, 根本無度到

無腦港豬為左去玩食玩就咩撚都唔會理

學校呢，又唔講？

仲唔停課

政苦咪照樣返工，驚閪

荃灣個個去楊屋道買餸就扑街了
人又多又多假載口罩

#595都幾好嘢，堅持到咁多個月

一直都係靠香港人自覺，可撚惜依家鬆懈晒

學校呢？？？

有狗中未

例如?

藍店群組

mola mola

依家去食藍店
小人d
安全好多

燈到唔

廢老及藍店group

呢單都好癲

本地個案超越輸入個案
大爆發

我記得好似曾經好轉過又危殆返

wfh未 哭能左

黎到呢度都仲要追擊我

正明樓 係疑似拮狗手足住個度

國安臨時辦公室

唔撚戴口罩果d多數都係d廢老

等疫苗面世就醒啦掛

幾時有 Donki 群組

喂大佬唔好咁痴線喇.jpg

成個港共的精力都擺係國安法度
根本冇咩點理抗疫

屌你老母，聽完今日個記召，自己喉嚨都FEEL 到有少少唔舒服，SOSAD

#1322 M71
有去過彬記

老人院 港泰
院友
#1302 M79
#1307 F67
#1316 M79
#1323 M70

員工
#1310 M53 冇病症
#1311 F48 冇病症
#1312 F55 0707喉嚨痛
#1321 F57 0706夜晚唔舒服

UNLINKED
#1305 坪石玉石樓住 自稱好耐冇去彬記

#1306 M92 慈正邨正和樓 冇去過 cluster sites

#1313 F42 荃灣灣景花園
0706 唔舒服
潛伏期去好多地方，運動場，食嘢

#1314 F69 海富苑海韻閣
0706唔舒服 浸會醫院門診
平時喺屋企，去食吓飯

#1319 M31 禮頓山
0703肚餓
0704 發燒，冇味覺 灣仔門診
0707 灣仔門診留sample ++
去過香港島餐廳

仲有勁多大陸喱

政治大過天

叫佢封關就玩限聚令
叫佢停書展就話室內唔計

#595 加油

71歲男

#1306 個伯伯會唔會同老人院有關? 都係慈雲山

呢個係醫管局it男嘅仔女？
唔同地方住嘅？

屌佢老母自撚私，死全家啦

生活真係多姿多采, 好充實

大爆發算

潛伏幾日先

國安武警黎香港播毒

見有幼蓄唔戴
九成大陸喱

政府唔會錯
唔會WFH繼續聽日番工

咁少

巴打你好啊，好耐冇喺你嘅post留言(當然最好係唔好再有疫情post)，希望可以pin俾記者朋友睇

- 港大研究顯示COVID-19 Convalescent Plasma (康復期血漿)治療能夠有效減低病毒數量，衛生署是否會考慮大規模使用同埋公開呼籲康復者捐獻血漿？

- 有豁免檢疫人士(海員)確診肺炎，而該類人士主要都集中喺荃灣區酒店居住，想問下政府會唔會收緊豁免檢疫人士(包括但唔限於機組人員同海員)

- 今次有數個的士司機確診，而衛生署以前亦提出會使用警方嘅超級電腦追蹤潛在病人，未知今次能否追蹤到曾經搭乘確診司機所駕駛嘅的士嘅乘客？

- 據聞確診肺炎嘅九龍醫院IT部員工平時同病人冇接觸，想問下醫管局有冇新嘅線索？

- 衛生署同醫管局對於肺炎康復者同埋第一線嘅醫護人員有冇咩心理輔導？

都有後生戴下除下嘅，不過咁不如唔好戴

老人院總共多8單
4院友4員工

777:停工係圈套

喺街見過唔止一次老豆老母戴口罩
個bb乜都冇

DC9 好波

仲有幾多隱形病者周圍走

BB會自己蚊落黎

推到記者問: 唔用口罩既餐廳係唔係要收返資助，彬記、新發幾時巡過

新發<=>港泰
可能有關連

太細嘅bb唔可以戴口罩，剩係可以戴漁夫帽

正呀 夠晒新鮮（d 武肺菌）

#1305 住玉石樓
冇去過彬記

#1313 42歲女
0706 發病
帶仔女去運動場、食飯

外賣咪得

我琴日已經咳

之前有報道話佢好似醒返
不過都要插喉呼吸同輸送營養

呢次唔止父親節咁簡單
仲加埋支那幼蝗入侵香港

唔係正遠樓咩？

WFH🤟🏽

唔係
係嫲嫲確診

Sorry for hk01

D人仲叫雞 大車 69

票倉無啦

個腦自動播緊donki歌

#1314
0706 發病 去浸會門診

#1319 31歲男
0703、0704 發病
0704 門診
0707 再去門診
去過灣仔啲餐廳

我見d幼稚園或小學雞級別(唔係著校服)
係連父母都唔戴

點解咁講

停課一星期

都唔係佢地負責
實射返出去

係正遠樓

#1313 去過咁多地方
荃灣友表示好驚驚

有幾多係不明源頭？

書展群組準備

可以戴前面有塊膠果隻帽嘅啫

應該係開得冷氣多啫

6

唔駛驚，我留過口水，足足4日先有result，你話香港真係抗疫？佛系抗疫就有

次次睇到新聞就突然覺得喉嚨痕又想咳

可否強制規定所有餐廳員工帶口罩

就係帽都冇戴

隻字不提

佢地無限個興趣班已經唔知傳咗俾幾多個家庭

已報驚

話唔定呢到都可能有人確診

係食環狗做

有得track就唔驚
反而冇乜周圍去都中就難知源頭

荃灣友揮手
最驚佢去楊屋道買餸

咁撚仆街

班·po·po、感～染～武·漢、沙士～

乖乖地屋企煮啦

Donki應該得

分分鐘
彬記<=>新發<=>港泰
呢三個可能有關連

兩樣政策無關連

我都留過 2日有result 不過係fax比醫生 自己一個message都冇

食過誠哥壽司洗唔洗呈報

彬記↔️新發已知有關連啦

彬記<=>新發<=>港泰<=>跨境學童
呢四個可能有關連

popular among taxi drivers

即係唔止一個去左迪士尼

DC9 可能車過老人家?

網絡傳播病菌

邊個個案號碼係呢單呀

係黑洞檢測

聽日30+ gogogo

屌有聲首歌好撚煩

好耐無見

冇提過停工停課，但係日日就出嚟国安法

另外我想問
另外我想再問
同埋
同埋仲有

cls

佛系抗疫

唔撚出奇
可能住坪石嘅食完彬記中咗 搭的士去慈雲山港泰探親

確確確 確診～
popo! 確診～

Bb好慘

香港佛系抗疫

Cls

我星期一經過間超市，但冇買野

個台俾人del左咁耐都仲有聲

你直接拎樣本去衛生署的話，一個工作天有報告
例如今日上午交樣本，明日下午個報告會fax去私家醫生診所

有呢啲父母真係早啲刷首抽好過

唔岩音喎

有無家譜，睇唔明

咩關連

本港新增24宗確診 19宗是本地病例

本港新增24宗新型冠狀病毒確診個案，涉及14男10女，年齡31至92歲，其中19宗是本地病例。新增個案有8宗與慈雲山港泰護老中心有關，包括4名院友及4及職員，部份涉及彬記粥麵店及新餐廳，另有5宗源頭不明。

原文網址：

仲邊得閒收緊條例
岩岩先"回復正常", 扮唔知道啦梗係, 再停真係邊有錢派比大家

叫佢自己去睇醫生

星期六朝交去健康院，星期二朝私家醫生先call back

有接觸傳播，餐廳好撚高危，因為除底口罩，而個侍應係咁依抹下張枱。

玩撚完

新個案病毒量比以前高

依家病毒量全部好高

強制交通工具一定要戴口罩啦
已經好多廢老係巴士唔戴罩

變種

都出唔到黎嫁啦
之前有人爆料兩邊白曬
一停人工肺就呼吸唔到

廢中都係啦

獨媒問題正呀

等有人捐

咩記者嚟
問醫生優惠做乜鳩

公司先最L高危，個個都是環保撚！

仲唔停工停課?

支持復興熱狗巴士

由歐美傳返入嚟

新發第一單係咩？
本身唔係講彬記，突然新發跑出既

源頭係咪之前美國返黎果條友
如果係 變左種都唔奇

唔撚信支那已經爆完
變種病毒加水浸
衛生環境差上加差有乜可能爆完

問咩優惠呀

尋晚天佑出咗通告話有學生家長中招
可能係講#1313

都想問如果去普通科門診到做個深喉測試 要幾耐先有結果

的士好危險
尋晚睇左條片後發現原來會有人上的士就除罩

一定唔會

仲要戴底褲口罩

國際速報

- 外交部：世衞認為病毒溯源可能涉及多國多地
- 外交部：美國退出世衛將破壞國際抗疫努力
- 南韓限制教會活動 避免疫情擴散
- 東京多75人確診 7日來首度少於100人
- 阿聯酋迪拜即日起對外國遊客開放
- 南韓新增63宗確診個案
- 世衛承認正浮現證據顯示新冠病毒能透過空氣傳播
- 美國病例突破300萬宗 37州過去兩星期個案上升
- 巴西單日增逾4.5萬宗確診個案
- 美國多5.1萬人確診 特朗普強調美國永遠不會關閉
- 世衛下週派調查人員到中國 美國啟動退出世衛程序
- 譚德塞：新冠病毒仍在加速蔓延 疫情未達頂峰

我覺得係豁免同跨境班友含量高直接傳落黎

屌又講個條

突然間聽到香港獨立 媒體
個人醒一醒

dc9都唔帶罩

我係阿謙

張竹君: 我見到D病徵同之前都唔係太大分別, 都係咳, 流鼻水, 無味. 比較明顯D 唔同係, 依家D 個案 病毒量好似好高咁樣. 唔知係咩原因? .... 呢個我哋都有D 擔心, 會唔會傳染性好高呢

你預2日，起碼
不過，有事就會好快被召喚入院

咩係假載口罩？露個鼻出來？

#1315 ICU 的士司機
有慢性病

叫晒港共擴大驗 又唔肯
一味玩政治

想除埋褲添

本港新增19宗本地確診病例 8宗涉港泰護老中心

本港新增24宗新型冠狀病毒確診個案，涉及14男10女，年齡31至92歲，其中19宗是本地病例。新增個案有8宗與慈雲山港泰護老中心有關，包括4名院友及4及職員。另外，有2宗與坪石邨玉石樓的彬記粥麵店群組個案有關，其中一名 41歲女患者，在鰂魚涌華蘭中心百佳壽司檔工作，她是早前確診者的太太，丈夫是彬記粥麵店的食客，相信是透過家居傳播；亦有3名患者曾經到過有確診個案的佐敦新發茶餐廳。衛生防護中心又指，一名55歲的士司機確診，他現時在深切治療部留醫，未知道有無去過有確診個案的餐廳，但知道有一兩名確診的士司機認識他。

至於其餘5宗本地病例，感染源頭仍然未明，包括一名坪石邨玉石樓的住戶，他報稱無到過彬記粥麵店；另外，慈正邨、旺角海韻閣、荃灣灣景花園及跑馬地禮頓山的患者，都未找到明顯的高危因素。

原文網址：

點解del左
咩台

big brother is watching you

彬記、新發都好多人去過

想?
唔係除左咩

係,載左同沒載沒分別

又去過？

我公司都有人用

因為lab test紙有你HKID + 電話，所以有事會先搵你先，再之後先通知醫生

唔敢坐的士鳥
前排成日坐
諗住點都好過密封巴士同黨鐵

擺明係香港人信政府唔驚先中曬

銅鑼灣？

冇外遊
冇接觸確診人士
發病超過1個星期

#1315 太太 同女 都有D 唔舒服, 係初步確診個案

更正：係港豬同藍絲

根本就冇停過
之前班深圳支那童都好多發燒照嚟香港

好多廢中廢老都係咁戴
掛住個口罩係個下爬度只係求個心安理得

太太 女
初步確診

真，又周圍奶
好危險

明顯左，係好事嚟

每個傳俾屋企人， 條數唔敢想像

呢D真係累全家你自己做得幾好都好, 返到屋企一樣奶野

【最新疫情】24宗確診個案19宗本地 5宗源頭不明遍佈港九新界

本港新增24宗確診新型冠狀病毒個案，當中19宗是本地個案，5宗是輸入個案。新增個案涉及14男10女，年齡31至92歲。

19宗是本地病例中，新增個案有8宗與慈雲山港泰護老中心有關，包括4名院友及4名職員。另外，有6宗坪石邨玉石樓的彬記粥麵店相關個案。有5宗本地病例未知感染源頭。

＊慈雲山港泰護老中心4名院友及4名職員確診
＊5宗個案感染源頭仍然未明，分別住坪石邨玉石樓、慈雲山慈正邨、旺角海韻閣、荃灣灣景花園及跑馬地禮頓山
＊6宗個案與彬記粥麵店及新發茶餐廳相關，其中1人在深切治療部

玉石樓一住戶確診 報稱無到過彬記粥麵店

5宗感染源頭未明的本地病例中，包括一名坪石邨玉石樓的住戶，他報稱無到過彬記粥麵店；另外，慈正邨、旺角海韻閣、荃灣灣景花園、跑馬地禮頓山，都有個案未找到明顯的高危因素。

確診女患者在鰂魚涌百佳壽司檔工作

至於6個彬記粥麵店及佐敦新發茶餐廳相關個案，其中一名 41歲女患者，在鰂魚涌華蘭中心百佳壽司檔工作，是早前確診者的太太，丈夫是彬記粥麵店的食客，相信是透過家居傳播；1名71歲男患者報稱到過彬記粥麵店；3名患者曾經到過新發茶餐廳。

一名55歲確診的士司機現時在深切治療部留醫，未知道有無去過有確診個案的餐廳，但知道有一兩名確診的士司機認識他。

原文網址：

經過姐

cwb新開張

重有勁多火車頭

即係聽日又要開

依家有車最安全

一上車就食野
好唔衛生啊

佢公司office同事係直接去過新發呀 但衛生署hea9佢同事
唔係佢自己被人hea

侍應 坐過彬記群組嗰的士司機車返工

好多年頭預期會爆既群組
如的士、老人院、食店

而家先黎料

成日都出現喺嗰頭

未知
不過嗰頭啱啱喺正麗城去天佑嘅中間位

巴打 喺任何post都唔好講自己住邊 除非你acc乾淨

我依家想戴埋眼罩

仲諗咩原因美國講左病毒已經變種

老人院有PART TIME員工
驗緊

其實食二手煙會唔會增加感染風險

巴打 喺任何post都唔好講自己住邊 除非你acc 乾淨

印象之前緊密接觸者都唔會咁快有病徵 變種完之後真係勁咗好多

點解冇記者問的士車牌 用app call的士有得check

D人就咁放個口罩係台面
下手食野未中

錯，大把自稱黃既已經吃喝玩樂

之前pm過kkwong問食二手煙會唔會中
佢話唔易

如果屋企人有人做廚又散埋出去無限loop

係某荃灣公眾大廈做野
收到風有人疑似中招

佢試過有已知源頭既CASE都唔開了

死得未呀班廢老

大陸阿姐做清潔？

未入門口已經打蛇餅，入到去至到出黎都人貼人，仲衰過迫地鐵

咁抵佢死

當時2人有無戴口罩？

如果有戴都中招咁好危險喎戴口罩都無用

開硬啦，有3單無源頭，即係散晒啦

隔兩日去一次
仆街喇呢次

一直都講緊口罩唔係萬能

終國都有講啦
咁都諗唔到

太古坊咁多office

有冇買壽司

中咗就真係護老院大災難

琴晚睇新聞 好似係坐咗嗰的士司機架車成個星期返工
兩個仲好似frd嚟 實除口罩吹水喇

新CASE病毒量普遍特別高

越來越多人戴

去超級市場買嘢, D 人係咁摸, 拎上手摸下又擺低

老人院病毒源頭未明

關我撚事最緊要停遊行集會

停課通常唔會係呢度講

#1315 個女係初步確診, 聖母書院讀書

肯定潛咗好耐

餐廳又多人排

頂 全撚部都未明架啦

屌
Wts 高危

呢兩日啲本地CASE全部都不明嫁啦

的士司機呢個群組，你唔搭都冇用，佢地會放飯，會返屋企經過好多地方，會泊車去廁所，普通人都好難有得避佢地，老人院返而傳極都係間老人院同員工

到依家仲唔敢強制

啲人戴口罩

#1315
個女初步 讀聖母書院

又係東九

屌你仲自爆下次話你屋企人啦

禁蒙面法

在家工作吧

咁員工平時或者放假都可以出街食飯嘅

我用張紙巾隔住放喺個餐盤，盡量唔放枱

安老院有員工宿舍

琴日定前日係的群組見千色匯出現全身防護服既人出現

唔係呢班醫生決定
要等楊潤雄出黎
但佢呢排掛住叫人唔好唱歌冇理停課了

唔係5單無源頭咩

安老院院友
#1302 可以落街

唔係6咩

我覺得安老院一係員工中招一係就係嗰啲行得走得嘅院友可以出街感染返嚟

其實點解前日有兩個中但冇開記招

張竹君：彬記和新發個案或有關聯 建議買外賣較佳

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，有確診患者來自新發茶餐廳及彬記粥麵美食，認為不少的士司機會光顧新發茶餐廳，有可能會載客到彬記，可能之後會在兩者間找到關聯；又指最近個案與食肆有關，進食時不戴口罩，容易有傳播，認為買外賣是一個好選擇。 張竹君又指，港泰護老院集團下有另一間毓華護老院，員工宿舍在同一幢大廈，中心會到大廈調查有沒有員工感染，同住的員工會安排到檢疫中心。

原文網址：

暫時都未見屋企人互相傳，再傳出去

過幾日就有了

老人院唔可以亂出街架，邊個睇實喎

關我撚事最緊要繼續遊行集會

#1319 皇后大道東 office 返工, 兩同事緊密接觸者

有源頭呀嘛

似乎暫時都係啲無罩場合危險

喂有單外賣賣大包送病毒喎

用信封

尋日咪有個食外賣都中招

用保鮮袋

每日一個

煮果條友中招，買外賣都無用

安老院
有兩個員工宿舍
1.萬年戲院大廈 6名員工喺港泰護老中心工作
2.高美樓 2名員工喺港泰護老中心工作 2名員工「旭華」工作

我食過

咁無得搞
唯有睇衞生情況先

焗住會濕

唔怕

保鮮袋好平啫
12雞30個

別妄想，你發下夢好

外賣就唔中咩

呢間新聞有報有幾行得走得嘅可以出街
有個中招嘅就係可出街

咁多資源去處理呢個問題，都係索性外賣啦

買個口罩夾或者file，每次用前用後消毒下

源頭不明個案
#1306 冇做嘢
#1313 冇做嘢
#1314 HOUSEWIFE
#1319 喺皇后大道東OFFICE做 最後返工日0703

食之前噴少少酒精落d 飯餸消下毒先

好唔方便即棄好d

我係個頭返工
好多OL會唔會出事

你100%保證我你唔違反國安法先

盡量用紙巾啦，呢D時候唔好講環保喇，D環保撚都潛到地核啦

個3M 6800又可以用

不如整杯凍酒精一路食一路飲

A4 紙, 摺三摺

肚餓都係病徵

萬年樓下有間敍苑粉麵

打錯？？

命仔緊要 仲揀嚟揀去 要環保就自殺先

我係驚紙巾紙袋有時彈到啲汁同湯，反而整污糟個罩咋

廣東話拼音

包多幾層

佢意思應該係降低機會
由堂食(餐廳員工+堂食既人) 傳比你 個機率點都大過 外賣(餐廳員工)既

今早雲南地震4.2細

我無時無刻都肚餓，我係咪超級傳播者

姐係初步確診？ 定有75人去驗😂

四個的士司機中, 其中一個無返工一輪
車牌:
MB7876
KZ3637

紙巾包好再擺入保鮮袋

😑

7月都仲問？

搞咁多野把鬼。係中你就中架喇 避唔到

咁冇得搞，叫佢哋呢排唔好出街室內開吓聯歡會先

33度仲要戴住個口罩

我寧願中次武肺

我買外賣

跟住用消毒噴下個外賣袋同盒

再成盒放去蒸爐焗15分鐘先食

中完可以再中

4個確診者係的士司機
得一位係最近冇做嘢

呢轉我覺得係中共為左之前全面鎖香港國而放生化人落黎

(唔認同既唔洗覆我)

中出好返出黎都要帶口罩

為左之後**

唔通壽司都咁做咩

係啦
紙巾最方便

慳呢d細嘅
萬一中咗會浪費更多資源

仲食？食屎都唔食壽司

依家都比外國鎖緊啦

邊有追擊

流動病毒車

衝入老人院

冇落場唔等於成日困喺屋企啦

護老院
總共有14個員工
同員工居住仲有10人

買支火槍搞灸燒三文魚仲正啦

順便殺菌

荃灣個個好精彩 的 日程

係宿舍實除罩+一齊食飯

呢班中招機率好高

呢個夠癲 去過哂咁多地方......

見前面話保鮮袋焗到濕哂
A4紙夠實淨應該都ok
純粹覺得口罩夾細細個唔使下下買紙袋

不過真係環保撚就用埋布口罩啦

越諗越頭痛

永發大廈同護老院共用𨋢

好撚癲 去過咁多地方食野

老豆買外賣俾個仔
但老豆同個仔住
老豆感染咗再傳俾個仔都好易
未必關個外賣事

其實真係冇得怪佢哋，依家帶罩就可以正常生活

邊間牛涮鍋咁唔好彩
重要如果係之前霧化傳播

護老院
「衝過入去」嘅親戚 全部送去檢疫

A4紙點確保乾淨

爆爆爆

抵啦，以為衝入去冇後果

好似話琴日1291的士司機去過彬記
佢朋友就喺新發做侍應
1291會車佢朋友出入

#1319
1/7 軒尼詩道 Van Gogh Kitchen
希慎 拉麵館
銅鑼灣廣場 餐廳
利園玉桃軒
駱克道一D 地方

返緊工無睇live，點樣衝入去

牛涮鍋…好易奶野啵

老人院規矩唔畀入去探，但係有個別家屬衝入去

個mc 成日都好似好趕時間咁撚樣，
趕住收工定點

邊間分店

2條友可以將個毒發到咁大

就黎6點啦DLLM

無啦啦要入14日

好似係荃廣

返緊工無得睇live想問下係邊單？
朋友最近去過食

根本就係
有得唔返工咩
每日廿四小時唔出街都冇咩可能
一定爆到七彩

#1313
坑口運動場
0704 TW麗城皇朝
0704 灣仔萬麗海景酒店
0705 荃灣牛涮鍋
0706 紅磡海逸

7月1係遊行

手足

71 銅鑼灣

sorry miss咗無聽到，佢去過邊度

手足黎 幾歲

牛涮鍋有講荃灣廣場咩...?

7月5日荃灣廣場

我冇用過我唔肯定，見個post有人講

有紙巾咪用紙巾囉，真係用重用嘢咪勤啲消毒
最緊要唔好亂咁放同包實啲個罩

利伸返我用口罩夾唔係貪佢環保
係覺得佢幾實淨唔怕彈到嘢食落個罩，唔好誤會

下, 呢d 緊密接觸者醫管局竟然唔check????

日日都出街食

海逸自助餐？

派一皮刺激消費嘛

蟲蟲壽司

冇講荃灣廣場
淨係講咗荃灣

嚇撚死 早佢幾日去咗都會海逸食

有講荃灣
荃灣得一間牛涮鍋

中哂招又沒人出街消費
要派多一皮

LUNCH

Yes lunch

係就仆街啦今次

唔知關唔關星期日事，疫症初期，政府化驗所星期日無開工

wfh未

荃灣好似得一間牛涮鍋

唔會啦今次
屌啲人都當風土病唔撚理
照出街食飯返工返學

gg

班PO PO 感染~

至少仲有4宗初步確診個案

On9，依個時候都唔7x24化驗

realtime咁跳
的士咪錶咩

#1305 玉石樓
喉管冇事

今晚會仲多

如果我中...我行程只有
0707屋企 公司
0807屋企 公司
0907屋企 公司
1007屋企 公司
咁樣

唔好自爆

你lunch 唔出去食嘢？

日日買外賣飯盒返公司食

我5月發過燒。去肺炎診所交口水，原本話3日有電話/massage. 屌佢啦、我到今日都冇收過任何野。

有啲我聽到燥
去咁多地方 上面嗰個又荃灣又坑口咁

我試過第二日就有結果

手足黎

毒撚

仲要男拔見家長

見到啲阿叔戴口罩唔遮鼻呀 廢老仲周街飛劍 屌你老母 星期日先體驗完

share

sake 送飯順便消毒

#1319 邊棟大廈 果頭返工

聽漏咗男拔
原來係依單

全部貴酒店

我都冇收過 都係醫生call back

工廠區同西站出口勁撚多廢中係度食煙

唔舒服就咪撚周圍去啦臭閪
仲要去酒店送外賣呀? 你隻老雞都有人叫?

上面未講左
=====
#1313
坑口運動場
0704 TW麗城皇朝
0704 灣仔萬麗海景酒店
0705 荃灣牛涮鍋
0706 紅磡海逸

31歲

玉桃軒酒家The Graces Restaurant：藍色商家

香港人真係唔識hea

出街玩都趕行程咁款

食煙好多地方都有 得閒可以去觀塘MTR消防局後街睇吓 4-50個企定定(咁食煙一定要障口罩架啦)
利申 唔食煙

富婆

好多人覺得唔瘋狂出下街唔叫生活

利申︰毒撚

企係度都算，可以避
好多一路行一路食

分分鐘散頭嗰啲都可能同的士群組有關

同問

要問埋過去幾日有無撘過的士

要到後期，政府化驗所星期日先有開工

今晚會有

你睇私家醫生定政府診所醫生？

冇講，要夜啲先知

有人打本比佢地消費（1萬蚊）
好似前世未出過去食野咁

啱啱同老母睇記招
睇睇下我突然間係咁咳
我老母即刻咗

有堆仆街除低口罩咳添

好多

員工都有屋企人。。。。

武漢沙士

如果睇私家醫生
政府化驗所見報告陰性的話，就只fax報告俾私家醫生，唔會直接通知病人
要私家醫生通知病人結果

如果陽性的話，政府方面就直接通知病人

Push this

依個LIST夜啲會更新
到時可能會講邊棟

會唔會再現打邊爐家族

張竹君表示，留意到4名的士司機涉染疫，其一無返工一排，車牌涉MB7876、 KZ3637，另有一位因他在ICU未搵到車牌

濕九政府指定肺炎診所呀

自助餐家族

一日食咁多餐

宜家天氣咁撚熱都疫情反彈，證明沙士之所以終結係因應傳播鏈斷晒，而唔係因為天氣，一個美麗的誤會，信咗廿年

銅鑼灣利景酒店 正呀屌你

條女做g?成日去酒店

呢個情況，應該政府診所通知病人個結果
亦可能，陰性結果就唔通知，陽性先通知

好似好耐之前有講過係話2-3日內無通知即係陰性

條友鍾意食自助餐定叫開g

係做開

可能已經搭緊大飛走佬

dunno , 張竹君 講咗 7月1日 軒尼詩道... 跟住就繼續講其他地方, 無講日子.

衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，相比在3月時很多個案涉及在酒吧聚集，能夠找到源頭，但目前不少本地個案都找不到源頭，感到非常擔心。根據外國經驗，容易爆發得「犀利」，尤其病毒傳播性高，若不留意、有所鬆懈，個案會以倍數激增，她認為目前是收緊社交距離措施的時機，程度要視乎政府決定。

Home Office啦 求吓你啦

Home office
少咗人出街食午餐，的確可以減少傳播

又有打邊爐家族

0705晚 荃灣廣場

0704 灣仔萬麗海景酒店住過一晚

房務員GG

呢兩日突然咁多不明源頭好撚鬼

睇返之前
一張紙雙面印可以有50單

香港唔係少人煮食？

Home office嗰班可以買外賣返屋企食，就算出街食都可以避開餐廰午餐繁忙時間

運動場晚晚百幾二百人無個戴口罩

運動場都叫室外吧

好似唔關事

情況仲嚴峻過2月果時

你大老細話經濟有起色，唔可以叫停呀

蟈安法+中蟈肺炎兩兄弟配合

希望可以keep到 唔好得一兩日貨仔

可能天氣熱 啲人唔想戴(好)口罩 傳播反而仲勁

屌啦
我戴口罩戴到出曬汗咪又係戴

迎面跑來條友打個乞嗤或者咳，就中招了

學支那坡困住晒啲人（隔離+醫好佢地）又唔學（雖然支那坡都澄漏咗好多新加坡公民unlinked）

帶到成臉油

打完乞痴再掂個波之後交波

沒事兒

佢住禮頓山 隔離就係銅鑼灣啦
31歲住得個到 唔簡單

我依家好想做哆啦A夢
機械人應該無事啦啩

有父幹想住邊都得

有錢人

我有朋友屋企人咳到入院，醫院驗完無打電話俾佢地通知返喺陰性，成家人好緊張咁等到3am 最後係入咗院個屋企人自己打電話通知

衝過入去

我係哆啦A夢
大家歡迎摸我個頭

彬記大戰新發，邊條數會多啲？

佛系抗疫:
瑞典同香港

D濕鳩廢老係場邊搵根吹水

好多私家車司機唔戴口罩

自己架車帶嚟做咩

咪係，神童局長年初都話自己車出車入慳好多口罩

屌 係果頭返工 仆街

有咩唔知點做姐
去化驗再自我隔離

Dc9好多都係無客時除咗口罩掛喺出風口，下個上車就可以共享病毒

啲餐廳名未知？

想問下1303 1308 1309 1318 1320 有無資料 要做搜集
定係輸入個案嚟？

5單都係輸入嚟
#1303 1308 印度
#1309 1320 賓賓海員
#1318 31歲女 哈薩克

夜啲會公佈

尋日先有人話港島無野

即黎料

慢慢抄

唔停課真係等大爆發

感激 救咗我一命

十分感激

有幾單有幾十個密切接觸者

同埋想問下
呢兩幅圖邊度攞黎

google新聞稿

感激

2人危殆 #595 #1315

595見住佢D院友換完一批又一批有咩感想

點解你會覺得595會見到

純粹9吹

都唔知訓左幾多個月

前幾日唔係話穩定咗個病毒量咩

開始返返工太忙成日遲到430樓主記者會
冇得好似之前on9 learning咁mon post

應該係星期日果次講，我返工都只係睇呢到文字直播

我估聽日會有記招

research for咩

#1319個list冇顯示

希慎一風堂
銅鑼灣廣場極尚大喜屋

藍色經濟圈

一定有

TopGear條片訪問過何栢良，話自己揸嗰陣都唔需要

攬炒咗間黃店
仆街

冇咗班廢老除低口罩噴口水
個結果已經好唔同

嗰4宗計落聽日

過咗1600嘅一律掃落去next day
有unlinked就1630見

聽日都係>10

遍地開花

【23:58】據悉晚上增至少10宗確診或初步確診個案，當中6宗是本地感染，包括2宗屬港泰護老中心群組。

你堅持左半年？

巴打加油 不過可以考慮下keep住save 政府每日公佈啲資料 有咩再自己加 會冇咁辛苦？

2月尾開始record
再之前個啲cases會係網上搵返再記低落desktop到

會每日都save低 唔辛苦 漏咗會第二日補返
多謝巴打建議

以你既紀錄，冇錯既話零本地個案斷左四次？

發覺條街勁多人（雖然佢地有正確戴曬口罩診，而唔係拉低何罩）咳

同埋勁多後生男女仔拉低個口罩吹放工去邊度玩

早已經唔信香港既所謂連續零確診本土記錄（中蟈肺炎）（ha想壓數冇咁肉酸），香港一直都有隱形中蟈肺炎病人，只係我地見唔到

home office啦屌

見到有D人戴住唔遮鼻，唔知戴黎做乜

今日會唔會仲多過尋日
淨計尋日夜晚已經有幾單確診

消息指，過去一日，本港增加最少十宗初步確診的新型冠狀病毒本地個案。

原文網址：

10點已經多過10宗

琴日就2點前14宗，俾大家參下

挑戰19宗

據悉昨午4時至今早10時，本港再多最少15宗確診，其中11宗是本地感染

消息：港泰再有五宗初步確診 員工：共約有120院友

記得食定喉糖再開記招

疫情完左呢間野可以執柒左佢了

然後又話拖健康碼

陳笑恥話書展照開
唔驚～

張竹君說，3月很多個案涉酒吧聚集，但現時很多個案源頭不明，承認「非常擔心」，並指據外國經驗「是好容易會爆發得好犀利」，新冠病毒傳播性高，如市民鬆懈，「（個案）會以倍數激增」。她認為目前是收緊社交距離措施的時機，收緊程度視乎政府高層決定；又指新一波確診個案普遍病毒量高，但不知原因為何，擔憂傳染性會否很高。

佢斷估都唔會去 , 驚西 ; 淨開個記招都戴LV3

日日新高

好快又會變20

廢老院

消息指本港新增最少20宗確診或初步確診 逾半本地感染

好少啫
最緊要繼續出街happy，話知佢啦

真 未過100算得咩

今日好似冇琴日咁勁

消息指今日新增20宗確診及初步確診個案，當中至少16宗為本地感染個案

唔好沖出來燈啦

多名的士司機

的士佬又唔洗撈喇

真係搵記者問下先前中招嘅人有冇搭過的士
同埋有冇需要喺的士司機中大規模檢驗

今日比琴日同時段多1宗

如果學生坐的士番學..

班的士佬再去茶記，再傳俾屋企人

係張櫈都揾到會點

佢冇講當中有幾多係輸入

輸入唔會講初步確診

消息：今天最少新增47宗本地個案

真？

依個係做乜春

Source?

希望47係打錯 如果唔係就仲大獲過3月

17打左47？

去到9半
47單

唔係打錯字 大獲

今次RAP都唔掂

17定47呀党報

冇理由cable now apple都滯後咁多，得01跑出

分分鐘講到7點

【初選要人】
無論你仲係 15/16 定係已經有心水，都可以幫手將網上嘅選舉資訊 Share 出去

各區參選隊伍：
票站位置（自動定位）：
現任議員大起底：

係7月5日至今47宗

【13:45】據了解，由昨天疫情記者會至今早9時半，本港新增至少16宗本地個案。從7月5日至今，本港共47宗本地感染個案，包括1名診所護士，以及茶餐廳及的士司機群組增16人；安老院群組增14人，分別為10名院友及4名職員確診。；鑽石山及黃大仙各有3名住戶確診；另有10宗個案源頭不明。

真係咁撚多嘅話就唔會逐個講
係咁意派張紙叫班press返去慢慢抄

我坐私家車

第二次爆，主要有外地輸入
今次爆，純本土
呢一刻，已經傳開晒

Stand News 立場新聞
4分鐘 ·
武漢肺炎疫情進一步惡化。本港 7 月7 日錄得首宗安老院感染個案，已被界定為「院舍爆發」，涉事安老院位於慈雲山的「港泰護老中心」院友及員工，須到薄扶林傷健協會賽馬會傷健營接受檢疫。政府消息人士透露，安老院群組再多 22 人在檢疫中心確診，暫未知分別涉及多少員工和院友 ...

你
收
皮
啦

一陣陳姑娘都會開記招
可以skip頭10分鐘

陳肇始稍後聯同衞生防護中心及醫管局舉行簡報會
2020-07-09 HKT 14:17

食物及衞生局局長陳肇始，下午4時半聯同衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君，及醫管局總行政經理劉家獻，將就新型肺炎病毒個案的最新情況及防控措施舉行簡報會。

可能唔止10分鐘

01之亂
執柒佢啦

好似突然爆得好勁

到底係唔係47

FYI:上次陳姑娘騎劫左君君個記招半個鐘有多

CLS...
佢講野90%時間冇重點

應該唔係47
但亦都唔會係NOW CABLE講嘅十幾單咁少

47 加 10 除2囉咁

上次有佢
個記招開到6點
因為佢太多廢話

同埋陳無恥今日應該會騎劫個記招
講佢啲「防疫措施」

焦點會去咗陳姑娘到，D記者應該會插佢多過插竹君

記得5點幾都未入到正題

安老院都22啦，47正常

堆免檢疫
老人院爆到咁先痴線

張弛有度

好期待今日個記招

約定大家4點半見

話唔定有驚喜

仲有APPLE

蘋果：保持距離

咁快手

係隔離post借圖改嘅姐

你憑咩改

對唔住

等新po

頂 喉嚨有d唔舒服

唔開0709?

16:25先開

4點幾先開

AM730都係報今日只係+16
共产01個47喺邊度嚟

01語癌

唔報多d , 點永續限聚令

最好2047前都唔可以多過8人食飯行街睇戲

樓主你唔使返工嘅咩

樓主一路開記者會 一路開post

劉醫生

樓豬咪君君

再加埋陳object 真係講到7點都未講完

37係今日定累積先

cable不嬲都講當日

入個app入面又見唔到段報道嘅